法唔法國用口語填詞既粵語歌好戇鳩？

Rap唔計啦
有d成首都係用書面語 係某一兩隻字用口語果d
心諗做乜鳩 破撚壞晒首歌成個意境無晒

例子：
我地大家在獅子山下相遇上
夜夜念奴嬌 痴得好緊要
誰又是做人世 眼淚不等於一切
苦心選中今天想車你回家
寧願天去收我 也替你受重傷
偷心的騙子最賤格 不想摑你太邋塌
暱稱方可親暱死你 慘得過我真的比較冤氣

仲有好多 諗到再講

打「法唔法國」仲戇鳩

過去十八歲 沒戴錶 不過有時間
夠我沒有後顧 野性貪玩

霎眼廿七歲 時日無多方不敢偷懶
宏願縱未了 奮鬥總不太晚

然後突然今秋
望望身邊 應該有 已盡有
我的美酒 跑車 相機 金錶 也講究
直到世間 個個也妒忌 仍不怎麼富有
用我尚有 換我沒有 其實已用盡所擁有

不知幾正

網民創作又點計？
少女唔剉愛呀婆

細路知唔知邊個係許冠傑
d詞有意思同幾盞鬼，又唔會引起尷尬同變濕鳩
不過口語係難填詞既

利申90後

細路知唔知上面有首歌就係許冠傑唱
利申90後

有冇你咁戇鳩？

樓主其實唔洗急於立論，
睇多啲可能有唔同睇法，
黃霑哩篇論文值得樓主參考一下
粵語流行曲的發展與興衰：香港流行音樂

b) 歌詞內容

清代大曲家李漁在《閑情偶寄》的《詞曲部》說：“詩文之詞采貴典雅而賤粗鄙，宜蘊籍而忌分明；詞曲不然。話則本之街談巷議，事則取其直說明言。凡讀傳奇而有令人費解，或初閱不見其佳；深思而後得其意之所在者，便非絕妙好詞。(103)”這種“力求顯淺”的寫詞曲方法，香港新一代詞人，在七八十年代不約而同地爭相采用。無論鄭國江，許冠傑，黎彼得、盧國霑、黃霑、鄧偉雄等全都如此。因為他們精通填詞之道，知道歌詞與詩不同，是寫來唱，寫來聽的，必須顯淺，才入耳明白。而且歌詞是要填進旋律，配合音韻的，因此唱出來好聽的歌詞，才是最佳作品。這一時代的粵語流行曲，最多一韻到底。雙聲迭韻，內韻仄韻，經常出現。這都是寫詞人利用聲韻上的特點，盡力使歌曲唱來音韻鏗鏘，有聲情之美。香港粵語流行曲詞人各有風格，有豪放，有悲涼，有婉約，有蘊藉，有想象豐富，有結構緊密，因為詞人和作品太多，難以一一論述，

唔洗爭 你同一一樣 打和啦super

乜水

Sorry，認真咗，唔知就算啦

樓主好chill好yo

邊間教會？

知我好撚chill

是但啦 算數啦 唔煩你啦
你唔愛我啦~

點解咁多負評

因為戇鳩

支那狗

仲諗緊樓豬冇聽過廣東流行歌嘅始祖許冠傑

點知一黎已經屌埋許歌神

我唔覺得口水歌有乜問題？許冠傑,尹光,鄭錦昌啲歌都好正㗎喎

諗住入黎睇tl

你唔使諗啦 最戇鳩係你呀

綿叔:拎林六，長衫六，高腳七， 一隻大頭六， 二三更， 瓜老襯， 輸到我木...

大AL:人潮裡最怕上當,行人旺盛好多差佬軍裝 ..搞到交通規則烏厘單刀增加幾百項,路上遇著白炸
最怕碰上那四眼老幫,日夜望住受罰無漏網

Sam: 加價熱潮 [其實無他，塊面黃梗冇力，早知當初入埋英國籍 就冇有怕！冇有怕！..]

原來你真係戇鳩架

用口語填表達得最好
日常生活都係口語多過寫面語
你想聽詩定聽歌？

是但啦 算數啦 唔煩你啦
你唔愛我啦

成首無問題 但你個別一兩個字
好詞窮feel

妳覺得口語on9 就會覺得相關既野on9
咁樣矮化自己本土語言 過多幾年就會覺得普通話先係順耳

嗰個賣港賊？

口語唔柒
最柒係成首書面語無啦啦彈兩句口語
根本係詞窮夾硬塞兩粒字入去

同哲學post有人引用亞里士多德俾人問乜水一樣
原來係搞笑post

麥浚龍

舌尖紋了瑪利亞

作詞：周耀輝
作曲：徐繼宗
編曲：王雙駿
監製：王雙駿

情緒太多只得一對眼
變化太多只得兩條眉
魂魄太多只得一塊臉
我有太多新鮮與邋遢

讓你看煙花 或踏櫻花 還會好奇嗎
因蒸氣揮發 偷偷在喊

還在努力了解嗎
明明我正為地球思索
又還是遇上神經病發
假使我不再說話 寧靜地去感覺我好嗎
原來我昨天突然添了白髮
想給你驚訝 在我舌尖等你發現 紋了瑪利亞

時間再多只得一百歲
進化再多只得愛或情
但我魂魄太多 就算能愉快
愛著愛著 我便會驚怕 太過合拍
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網

讓你吻青蛙 或捕烏鴉 還會好奇嗎
將街角廝殺 偷偷在拍

還在努力了解嗎
明明我正為地球思索
又還是遇上神經病發
假使我不再說話 寧靜地去感覺我好嗎
原來我昨天突然添了白髮
想給你驚訝 在我舌尖等你發現 紋了瑪利亞

懷疑愛 能由愛 完成嗎
懷疑心 能被心 悉穿嗎
或有誰願讓你著婚紗
但我想給你驚訝
明明我正為未來思索
又還是沒有別的辦法
請跟我不再說話 寧靜地望著我
感覺我片刻好嗎
原來我背包突然可變出一雙雙白鴿
想給你驚訝 越要舌尖都有故事 就紋了瑪利亞

三及第

連登真係多on9

其實幾睇首歌咩氣氛, 成首好認真用書面語唱唱下夾兩個字口語都幾un耳

我就係想講呢樣野

我叻仔我可以肥

阿謙哥果d就算鳩數啦 不值一提

咁蘇東坡同李後主應該都係詞窮了

是但啦，算數啦，唔煩你啦

呢種歌詞先正

拿 樓主呢鋪我撐你呀
粵語本來就低俗唔應該入詞
破壞哂成首歌個意境
我宜家都係聽普通話歌
一黎歌詞一定高質 包冇口語
二黎普通話文雅又好聽

我認為有啲詞填口語無咩問題
「我哋大家在獅子山下相遇上」
「我哋」就係香港人
同咱們（北京人），阿拉（上海人），儂家（福州人），我們（中國人）係有分別
你唔了解，係你戇鳩

會唔會係你過份解讀

「我哋」大家用艱辛努力寫下那 不朽香江名句
會唔會係同咱們寫下香江名句一樣呀？

口水歌不知幾琅琅上口，
係填詞上有難度，因為廣東話有9聲，唔計入聲都有6聲，配合音樂係難，
但唔好因此就話口語填詞係on9，
就係因為呢啲口水歌先帶起咗廣東歌呢個文化

依首係正 但無樓主講嗰啲口語詞

覺得口語書面語夾埋無咩問題

例如苦心選中今天想車你回家

依句我都諗唔到書面語應該點寫

純粹感覺啫 個個人都唔同
車你回家話口語又唔係書面又唔係
成段就係差嗰一個字奇奇怪怪咁

唔好問我, 我都唔識填